北京阻見蔡英文 美國參議員：「我高興想見誰就見誰」

明報：美參議員致函眾院議長 促邀請蔡英文訪華府及國會演說 (10:57)

美國共和黨參議員克魯茲（Ted Cruz）周三（6日）表示，已致函眾議院議長佩洛西，促她邀請台灣總統蔡英文到訪華府，並到國會發表演說。

蔡英文去年8月過境美國得州，曾與克魯茲等政要及議員見面。克魯茲出席智庫美國企業研究所（AEI）活動時稱，北京當局此前曾寫信要求他不要與蔡英文會晤，但他回覆說「我高興想見誰就見誰」，北京無權指揮。

克魯茲又說，台灣、日本和韓國都是美國的朋友，認為台灣對抗大陸的壓迫，對照了自由台灣與極權北京，告訴全世界哪一個是成功案例。他批評北京政府不斷施壓和圍堵台灣，維持着「虛構的一個中國政策」，認為必須加強美台關係。

（中央社）

支那：嚴厲譴責干涉別國內政

ho ball

美國敢唔認一個中國咩?

senator 係對 voter負責唔係支那囉好冇

驚西咩
支那最叻搞小動作
例如迫航空公司改名、拍片威脅打台北

一要做大事就瀨晒屎咁啦

支那人緊係唔理解人哋民主點運作

愛因斯坦有一句名言：

「好比痲疹，民族主義是嬰兒病。」

二十世紀最偉大的科學家愛因斯坦，從自身的經歷和體會，深深看到納粹德國煽動民族主義造成的人類禍害，也看到這種民族主義特別在年輕人當中最能發生作用，於是有以上這句名言。

痲疹，是一種嬰兒病；同樣，民族主義也是嬰兒病。成年人極少患痲疹，而一個成熟的民族也較少受民族主義情緒鼓動，而產生盲目、衝動、排外的風潮。

不過，民族主義與痲疹仍有不同之處，就是嬰兒時患過痲疹的人通常都會產生免疫性，痊癒後不會再患。民族主義卻不一樣，它可以一再重複地在一個不成熟的民族中發酵。

民族主義與種族、宗教、政治認同等等有關。民族主義的產生原因很複雜，但民族主義造成的災禍卻在歷史上常見。事實上，幾乎人類有史以來的戰爭，都是民族主義戰爭。二戰時納粹德國靠宣揚日耳曼民族優越，向周邊國家發動侵略戰爭。身為德國猶太人的愛因斯坦，正是有感於這種瘋狂思潮而寫出上述那句話的。

中國的民族主義嬰兒病，發病期有義和團運動，和文革期間的排外思潮。這種嬰兒病，直至現在仍不時發作。

美國承認一個中國，一個中國係中華民國唔得㗎

支那狗

個參議員冇畀支共捉痛腳？

呢個真，一舖貿易戰已經揭晒支那底牌

美國佬先醒
對於乜鳩野一個中國呢d打飛機概念
從來冇花時間同中国打嘴炮
冇否認又冇明確承認
鍾意就支持下你 然後拎你著數
之後又刮你兩巴

玩得唔夠大

叫侵侵去台灣見蔡英文先好睇

咁人哋認撚咗台灣係支國未呀 , 五毫子

人哋年初三都要開工 辛苦晒
唔知有冇雙糧

一個中國
一個台灣
仲有一個香港，一個地球，一個太陽

Ted Cruz

真係on撚鳩
人家Ted 就係反共最前線
你仲攞塊面出去俾人摑